\section{Lista 6}
\begin{exercicio}\label{ex:7.1}
	Vimos que \(r(m,n) \leq r(m-1,n) + r(m,n-1)\) para todo \(m,n > 2\).
	Mostre que se \(r(m-1,n)\) e \(r(m,n-1)\) são ambos pares, então 
	\[
		r(m,n) < r(m-1,n) + r(m,n-1).
	\]
\end{exercicio}



\begin{exercicio}\label{ex:7.2}
	Seja \(n \geq 2\) um natural e considere o grafo \(K_p\) sobre
	o conjunto de vértices \(\{1,2,\ldots, 3n-4\}\).
	
	Faça uma coloração das arestas de \(K_p\) tal que 
	\[
		cor(ij)
		\ligual
		\begin{cases}
			\text{vermelho}	&	\text{se } |i-j| \geq 1 (\mod 3) \\
			\text{azul}		&	\text{caso contrário}
		\end{cases}
	\]
	mostre que esse grafo colorido não tem um \(K_3\) vermelho 
	e nem um \(K_n\) azul.
	Deduza que \(r(3,n) \geq 3(n-1)\).
\end{exercicio}



\begin{exercicio}\label{ex:7.3}
	Use os exercícios \ref{ex:7.1} e \ref{ex:7.2}
	acima para provar que 
	\[
		r(3,4) = 9
	\]
\end{exercicio}



\begin{exercicio}\label{ex:7.4}
	Sejam \(m,n\) naturais tais que \(m-1\) divide \(n-1\).
	Seja \(T_m\) uma árvore qualquer de ordem \(m\).
	Mostre que \(r(T_m,K_{1,n}) = m+ n-1\).
\end{exercicio}



\begin{exercicio}\label{ex:7.5}
	Seja \((X,\leq)\) um conjunto totalmente ordenado, e seja \(G = (V,E)\)
	o grafo com \(V:= \mathcal{P}_2 X\) e \(E:=\{(x,y)(x',y') \,:\, x<y = x' <y'\}\).
	\begin{enumerate}[(a)]
		\item	Mostre que \(G\) não contém triângulos.
		\item	Mostre que \(\chi(G)\) se torna arbitrariamente grande se 
				\(|X|\) é suficientemente grande. 
				[Sugestão: \(r(c,3;2)\)]
	\end{enumerate}
\end{exercicio}
